// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [{
        numb: 1,
        question: "A forma fixa caracterizada por versos heroicos ou alexandrinos dispostos em duas quadras e dois tercetos é chamada:",
        answer: "soneto.",

        options: [

            "haicai.",
            "oitava.",
            "soneto.",
            "décima."
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: " O gênero dramático, entre outros aspectos, apresenta como característica essencial:",
        answer: "a estrutura dialógica.",



        options: [
            "a presença de um narrador.",
            "a estrutura dialógica.",
            "o extravasamento lírico.",
            "a musicalidade.",
        ]
    }, {
        numb: 3,
        question: " O soneto é uma das formas poéticas mais tradicionais e difundidas nas literaturas ocidentais e expressa, quase sempre, conteúdo:",
        answer: "lírico.",



        options: [
            "dramático.",
            "satírico.",
            "lírico.",
            "épico.",
        ]
    }, {
        numb: 4,
        question: "Com relação aos fundamentos da educação teatral e das pedagogias do teatro, julgue os itens que se seguem. Quando o teatro é utilizado como ferramenta para a aprendizagem de outras disciplinas (tais como história, geografia, português), potencializa‐se a aprendizagem da linguagem teatral e a ação pedagógica se configura como interdisciplinar.",
        answer: "Certo",
        options: [
            "Certo",
            "Errado",
            "",
            "",
        ]
    }, {
        numb: 5,
        question: "No que se refere ao ensino de arte no Brasil, julgue os próximos itens. A cultura visual na educação propõe que a visualidade do cotidiano (outdoors etc.) seja lida criticamente pelos alunos, a fim de que aprendam a distinguir e valorizar a arte erudita.",
        answer: "Errado",
        options: [
            "Certo",
            "Errado",
            "",
            "",
        ]
    },

    {
        numb: 6,
        question: "Identifique a frase em que a função da linguagem predominante é a função referencial.",
        answer: "Existem três acentos gráficos na língua portuguesa.",
        options: [
            "Existem três acentos gráficos na língua portuguesa.",
            "Estou muito animada com o meu novo emprego.",
            "Siga o meu exemplo. Você se sentirá melhor!",
            "Sim... Sei… Estou ouvindo, claro.",
        ]
    },

    {
        numb: 7,
        question: "Qual a função da linguagem presente na frase: “Ligue agora! Não perca esta oportunidade!”",
        answer: "Função apelativa",
        options: [
            "Função expressiva",
            "Função apelativa",
            "Função metalinguística",
            "Função fática",
        ]
    },

    {
        numb: 8,
        question: "Em qual função da linguagem a ênfase é dada ao contexto comunicativo, tendo como principal objetivo informar o receptor da mensagem sobre um assunto específico?",
        answer: "Função referencial ou denotativa",
        options: [
            "Função conotativa",
            "Função metalinguística",
            "Função fática",
            "Função referencial ou denotativa",
        ]
    },

    {
        numb: 9,
        question: "Dê a função sintática dos termos assinalados pelas aspas: 'O lucro', que é um dos incentivos do sistema, foi 'excelente'.",


        answer: "sujeito - predicativo do sujeito.",
        options: [
            "objeto direto - adjunto adverbial.",
            "sujeito - predicativo do sujeito.",
            "sujeito - predicativo do objeto.",
            "predicativo do sujeito - predicativo do objeto.",
        ]
    },

    {
        numb: 10,
        question: "'Em nossa terra não se vive senão de política.' Nesta oração o sujeito é:",


        answer: "indeterminado",
        options: [
            "indeterminado",
            "oração sem sujeito",
            "oculto",
            "simples",
        ]
    },

];